【氣象】（2019年1月上旬末）偏東氣流將取代現時的東北季風補充，天氣回暖

氣象討論：2019年1月上旬末
此帖文討論期：2019年1月5日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考資料
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

offer god

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。不喜可直接block之
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

打後25 26度

留名

熱

又熱又濕

冬天再見了
快完到 痴線

而家都唔叫冬天？夜晚凍左好多，而家總近連20度都冇

總部

走開啦你
我真係好傷心

18-22係春天既代表溫度，無20度就叫冬天你真係搬去熱帶住啦，香港不適合你
最保守，15樓下先叫冬天 都唔使有寒警先叫冬天啦

啱呀 佢地都on99
今年冬天得幾日渣

屌屌屌屌屌爆你個閪

好撚濕呀 DLLM

只係1月頭已經回南天啦？

好潮濕呀
要開抽濕機

乾晒

交合終於無再更新帕布路徑
好似係佢新果幅路徑圖最西條界西過100E？ 咁今年風季交合由150E就有路徑睇？ 北到40幾N先唔畫？

其實佢都final warning啦，連尼科巴群島都去唔到就死

間接將負責範圍擴大

01W JMA連 LPA都冇比

JTWC升早左，幾報T值都係too weak

JTWC:01W FINAL WARNING

JMA:黑人問號

帕布解體後將會為雲南帶黎大雨

01W冇好似JTWC預測咁增強，而家已經俾JTWC出埋final warning

好熱………

帕布啲殘餘過晒山去到雲南咁遠?

點解我無offer...

呢個post得返痴線佬

天文台Facebook chatbot

我黎緊1月中去首爾，好記得今年1月15-19日去撞正回暖期，吹海洋氣流無雪2-9度，去之前同番黎之後首爾都落返-15/-18度，好驚下年1月中去又係回暖期有成幾度無雪真係好想感受個邊既-10。但睇韓國氣象廳同GFS預報韓國一月偏暖到有機會打破歷史紀錄，唉最高無10度都偷笑

香港重回二十度
我宣佈全港正式進入春天

無人
offer god

今日香港都好清涼，完全唔覺得有雙位數字

點都唔會覺得得9度掛

似喎

未來一個月都係差唔多呢個溫度？

未來成個月低溫都會連20度都冇

未來一個月每日都至少有二十幾

佢痴線嫁嘛

又熱返

熱帶低氣壓 35W 吹襲菲律賓中南部，官方1月8日公佈，造成126死26失蹤75傷。

死得好

暫時睇1月16日-6至1度，對呢個溫度冇概念，有冇人知應該點著衫最好？

唔著

無名畀賓除喎

除編號
以後唔凖叫35W

台灣海地震M5.2

2139JST 種子島近海 M5.9 30km 最大震度4

啱啱上調至M6.4，有若干海面變動

好少見JMA要直接出多份報文調強度

BTW所謂若干海面變動，就係的確係有海嘯既，但幅度細到睇唔到，對陸地無影響，不過波確實會傳到岸邊，所以唯一要做就係唔好落水，有d似地震海嘯版既湧浪

Show Blocked User - 逝去的不回來

少有喎，而家港島涼過交合，交合涼過沙田、屯門，強東風降到吓溫

有維基人特地開左條entry

真係幾涼

我屌你老母

交合終於出咗山竹report

長洲

山竹環流廣闊、風力強勁、移動迅速，加上其特別的風力結構，為香港帶來破壞性風力和破紀錄的風暴潮，並造成廣泛及嚴重的影響。

有d損毀既相未見過

今次有14條片，資料好豐富

真係史上第一次

由於山竹移動迅速及預料會對香港構成嚴重威脅，天文台早於九月十四日晚上10時20分發出一號戒備信號，當時山竹集結在香港之東南偏東約1 110公里，是有記錄以來最遠的一次。

本港風力比其他地區強嘅原因

山竹眼壁外螺旋雨帶的風力明顯高於眼壁附近的環流。當山竹在香港南面經過時，該強烈螺旋雨帶在日間影響本港。再加上山竹在南海北部移動速度相當快(時速達35公里)，而香港長時間位於風暴的右半圓(亦即危險半圓)，風暴的風力及移動速度的疊加令香港當日大部分時間受到猛烈風力吹襲。因此，雖然山竹的路徑較接近澳門、珠海及台山一帶，但由於山竹特別的風力結構，本港所受風力卻是珠江三角洲一帶之中最強勁的。

橫瀾180過咗4粒鐘之後長洲仲有173堅係勁

終於交功課

有好多相都係岑智明影

自擦credit

16號氣溫調低左，最低-8度 😍😍🥶

下 你咁憎凍
做乜咁開心？
你傻左呀？

未感受過負度